美媒：香港隨時失特殊待遇 美或先禁出口高科技設備 港企將失優勢

【國安法壓港】美媒：香港隨時失特殊待遇 美或先禁出口高科技設備 港企將失優勢
2020/5/23 — 19:34

美國在 1992 年通過的《美國－香港政策法》，賦予香港在政治、貿易等各方面享有特別待遇。惟人大將「香港國安法制」決定草案擺上議程，令全球重新討論美國與香港的關係。美國《華爾街日報》報道指出，香港是全中國唯一地區可入口美國的高科技設備，引述財經智庫《Capital Economics》報告指，若美方調整與香港關係，取消香港採購有關產品，將成為首項選擇。但報道引述分析師認為，總統特朗普在事件中陷入兩難，擔心制裁同時會損害美國人的利益。

根據《美國－香港政策法》，美國賦予香港在政治、經濟、貿易、獨立關稅區等享有特別待遇，及承認香港特區護照等與中國有別。其中美國一直允許向香港出口高科技設備，同時不允許在中國其他地方出售有關設備。

美國國會參議員 Tom Cotton 時接受《華爾街日報》訪問時表示，如果北京要將香港視為中國其他省份一樣待遇，那麼美國貿易法亦不應給予香港任何不同的待遇。他又指，若香港真的實施國安法，美國政府應立即證明香港已不符合《美國－香港政策法》的標準。美中經濟與安全審查委員會副主席 Carolyn Bartholomew 曾表示，撤銷香港特殊地位具有實質性作用，亦有象徵性意義。

《華爾街日報》引述分析師認為，特朗普將在此事上陷入兩難，因為必須對中國作出懲罰，但其懲罰亦同時不可影響支持香港的美國人利益。

報道亦引述財經智庫《Capital Economics》的一份報告，指若美國要調整與香港關係，出口至香港的高科技產品將會是即時的選擇，估計香港現時進口商品中，有 5% 是來自美國的高增值和高知識含量的商品 (knowledge-intensive goods)，若取消該香港公司採購有關產品的能力，將會令香港失去商業上的優勢。

咁可以收咗科學園嗰班偷運科技上大陸既紅底公司皮先

快點制裁 仲有班官同紅官同黑警啊~~

維尼：我俾拜登啲料你，你收一收手先得唔得
侵：..........

快點來

加速退出姐
俄羅斯咪又係
唔係咩新鮮事

快點,等唔切了

原來死先嗰個係科學園

支持

以後睇醫生可以用國產醫療器材

中共攬炒香港

收手啦 咪再激嬲美國

pixel 一早冇行貨
唔驚損google 利益

Sir, this ways
Quickly

先將美元和港元脫勾先啦

等班垃圾膠官特手黑錢黨全部財產報銷

我信局長

其實係香港金管局主動將港幣掛鈎美金，所以脫勾唔係美國話事。
當然美國要加香港做匯率操縱國就係其中一個攪鳩香港政府嘅方法

咁都要對方制先得㗎，唔係阿豬狗都可以搵美元黎掛勾，而且係一個協議，意旨2方都有單方面不承認對方的權利，我咁理解有咩問題？

應該咁講，當年香港決定將港幣掛鈎美金，美國佬一直唔出聲
現在玩串個party，美國佬係可以揸正來做。

呢個就係我既諗法。

當年香港唔掂先搵老美救亡，人地睇在又係港英盟友美資又多喺香港再加上你個地方有價值，先由你掛。

如果美國佬肯行呢步，都幾可肯定攬炒成功